敍利亞 最後一戰？

【Now新聞台】敘利亞內戰持續七年，政府軍在俄羅斯及伊朗支援下，過去兩年逐步收復失地。

戰事形勢轉趨明朗，只待攻陷反對派僅餘據點，西北部伊德利卜省內戰勝利在望。

戰事臨近，伊德利卜火藥味漸濃。過去數周，敘利亞地面部隊開始集結伊德利卜以南一帶，部署作戰。俄軍亦恢復空襲，又於地中海舉行大型軍演示警。報道稱，敘利亞或於本月10日正式展開軍事行動。

輿論認為巴沙爾政權打勝仗，只是時間問題。各方交戰可能衍生的人道危機，才是國際社會憂慮所在。

伊德利卜人口近300萬，三分一是幼童。聯合國估計，一旦開戰，或多達80萬平民流離失所，引發人道災難。更棘手的是，當地同時匿藏3萬名從屬不同勢力的武裝分子，最大派系是曾與阿爾蓋達有連繫的「沙姆解放組織」。

組織2015年起，控制伊德利卜大部分地區儼如當地「地方政府」，叛軍「最後一戰」料將激烈頑抗。

外界關注交戰各方會否動用化武，伊德利卜去年曾遭受氯氣襲擊，觸發美國向敘利亞發射戰斧巡航導彈報復。華府已率先表明，一旦敘利亞軍方使用化武，會以迅速、恰當行動回應。

總統特朗普日前亦警告，假若巴沙爾及其盟友鹵莽向伊德利卜發動攻勢，將令成千上萬人喪命。

惟分析認為一眾持份者中，美國於伊德利卜戰役角色有限，有能力左右戰事發展的反而是俄羅斯及土耳其。兩國雖於敘利亞問題立場對立，然而並非沒有合作空間。

與巴沙爾同一陣線的俄羅斯，雖然聲言要剷除伊德利卜恐怖分子，惟其亦不欲深陷內戰泥沼。

另一邊的土耳其，自敘利亞內戰爆發至今已接收了逾300萬難民，民怨不斷升溫，加上當地經濟正走下坡，急欲阻止另一波難民潮。

報道稱，俄土兩國近期頻繁協商，冀協力游說政府軍及叛軍讓步，容許平民先循人道走廊撤離，避免爆發全面戰爭。惟進展不容樂觀，有指土耳其早前游說沙姆解放組織解除武裝不果，更將其定性為恐怖組織。

各方各有盤算，斡旋成果以至平民前路如何，依然難料。

由得啲伊斯蘭邪教徒自相殘殺啦
啲兒童大咗唔玩自殺式炸彈襲擊就周圍強姦人
而家死咗咪仲好

人地著眼既唔單止係難民的賤命

其實按照你嘅立場，反而斜利亞快啲安定落嚟重好。因為一打仗就會產生難民造成你提到嘅問題

現實講句，唔打代理戰爭就會變左打ww3
所以無計

無錯，唔係敘利亞，可能ww3已經喺克米里亞開始咗喇